<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>周记 on Always Exploring</title><link>https://hi-ernest.github.io/tags/%E5%91%A8%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 周记 on Always Exploring</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><managingEditor>chenhuarui2472071@gmail.com (Ernest Chen)</managingEditor><webMaster>chenhuarui2472071@gmail.com (Ernest Chen)</webMaster><copyright>2023 ErnestChen All rights reserved</copyright><lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 18:32:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hi-ernest.github.io/tags/%E5%91%A8%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024年1月14日02周</title><link>https://hi-ernest.github.io/blog/24-02-weekly/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 18:32:37 +0800</pubDate><author>chenhuarui2472071@gmail.com (Ernest Chen)</author><guid>https://hi-ernest.github.io/blog/24-02-weekly/</guid><description>&lt;h3 id="前序">前序&lt;/h3>
&lt;p>   现在是2024年的1月14号我在复旦大学邯郸校区旁，经世书局二楼休息区，正对面是红白装饰的复旦教学楼&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>   尝试探索办公空间，昨天静安区星巴克，今天在经世书局&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/20240113.png" alt="静安区星巴克">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/20240114.jpg" alt="复旦经世书局">&lt;/p>
&lt;h3 id="工作">工作&lt;/h3>
&lt;p>   本周的主题是自己找活干，所有方都投在验证交付业务使用的系统功能，出现问题发现问题，开发来投入解决问题。基本不涉及自己这边，于是reivew下涉及的功能代码；文档记录各个执行器功能的验证；梳理现状login的逻辑；补充链路打点、日志监控等，写一下自己思考产出的文章等（&lt;a href="https://hi-ernest.noto.so/where-is-the-way-out-for-the-future">敢问路在何方&lt;/a>、&lt;a href="https://hi-ernest.noto.so/think-about-restful-api">Restful API&lt;/a>、&lt;a href="https://hi-ernest.noto.so/how-to-use-search-engine-optimization-to-drive-sales">使用Google Gemini查询问题by curl&lt;/a>
）总而言之，工作量不大，总体偏摸鱼为主，偏自己找活干（也主动过找组长，组长好像也没想好分配程度，想一出是一出，还是鸡架做对内系统就是这样？）虽然有时间，但也不好直接干工作无关的事情，还是贴着工作内容来更深一步学习涉及领域知识，比如http的restful-api设计、如何设计一个账号登陆，如何鉴权等，都可以进一步研究和思考。&lt;/p>
&lt;h4 id="遇到的问题">遇到的问题&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>组长没想好需求工作量分配问题，有时候做着做完了不知道接下来做什么&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="解法">解法&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>主动思考当下或者之后项目会遇到的问题，文档列出问题，出技术方案来解决问题，对清楚然后实施&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>主动向组长沟通询问，接下来我们要做的内容，提前了解和介入执行&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>对项目中遇到的问题，将深思和好奇的点用telegram记录下来，有时间去利用搜索引擎来补充该知识&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>额外：时间上还是早10点之前到，吃早餐，晚20:30下班，保持作息规律&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="看的书带来的思考">看的书带来的思考&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>意识到你既是一切又什么都不是，并决定你想成为什么样子
个体的人既是一切又什么都不是，这是一个巨大的悖论。在我们自己看来，我们就是一切，例如，我们的生命终止了，对于我们而言，全世界也就消失了。因此对大多数人（以及其他物种）而言，失去生命是最糟糕不过的事情，因此尽量拥有最好的生活就是无比重要的。但是，如果从自然的视角俯视自身，我们显然又是毫无分量的。现实是，今天的每个人都只是约70亿人类中的一员，而人类又只是地球上约1 000万物种中的一个。地球只是银河系约1 000亿颗行星中的一个，而全宇宙有约2万亿个星系。人的寿命只是人类历史的约3 000分之一，而人类历史又只是地球历史的2万分之一。换言之，我们渺小、短命得不可思议，无论取得什么样的成就，其影响都是微不足道的。同时，我们又本能地希望有意义，希望进化，而我们只能产生一丁点儿意义。所有这些一点点的意义加起来，才是宇宙进化的推动力。
|《原则》瑞·达利欧&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>   夜晚在书桌前看到这一段话，数字和文字化作一道光从眼球直刺到灵魂深处，紧接着大脑一阵眩晕&amp;hellip;是的，我就是一个人，我的生命在浩瀚宇宙是如此的渺小，那我该过怎样的人生呢？现在的人生是我想要度过的吗？&lt;/p>
&lt;h3 id="自我反思一些想法上转变">自我反思：一些想法上转变&lt;/h3>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>之前&lt;/th>
&lt;th>现在&lt;/th>
&lt;th>备注&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>过节过年，挨个发祝福&lt;!-- raw HTML omitted -->（想要微信的家人们和好友们都能有紧密联系）&lt;/td>
&lt;td>只对母亲、姥爷等当下状况联系有来有往的好友&lt;/td>
&lt;td>不同人在不同时期，不同人对待你的感情也是不一样的，只需要关注有互动真正关心你的人即可，也不需要所有人都密切和值得信赖&lt;!-- raw HTML omitted -->（eg.只有你发祝福，别人从来不主动发过你）&lt;!-- raw HTML omitted -->意识到不同阶段，人是会变的，不能要求别人怎样怎样，最重要是改变自己的心态；&lt;!-- raw HTML omitted -->当下环境是怎样的，和哪些人相遇，那就好好相处了解互相帮助，分开就既往不恋，纵情向跃&lt;!-- raw HTML omitted -->（eg.之前关系不错的朋友，后续再没有主动联系）不要活在自己在别人的印象里&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>畏首畏尾，事情还没开始做，就担心遭遇不好的结果，担心丢脸&lt;/td>
&lt;td>深刻了解learning-by-doning；大部分人草台没啥好怕的；&lt;!-- raw HTML omitted -->心里大前提做的事情不违法、不损害他人，那想做那就去做；&lt;!-- raw HTML omitted -->人生就是一场体验而已，这次失败了我就吸取教训下次变得更好，&lt;!-- raw HTML omitted -->坦诚清晰对待自己，暴露问题和解决问题&lt;/td>
&lt;td>对待感情也是，喜欢人往往处于对某人的第一印象，首先长相、身材、穿着打扮等，&lt;!-- raw HTML omitted -->大胆寻找交集破冰，真诚表达&amp;hellip;接触下来发现自己不喜欢或者人家冷漠不搭理不喜欢，那就换一个。&lt;!-- raw HTML omitted -->要有“你不喜欢我，我也懒着喜欢你”的勇气，要想想这个世界80多亿的人，找到合适你喜欢她喜欢你的人，几率还是蛮小的，&lt;!-- raw HTML omitted -->只有多尝试才能知道自己喜欢是怎样的和什么样是合适自己的，怀抱着真诚和敢于试错的勇气&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>知道要多读书，但没有沉下读书，每当浅尝辄止&lt;/td>
&lt;td>抱着目的去读书（为了解决什么问题）使用略读和精读，先浏览大纲，直接看自己最想要了解的知识，&lt;!-- raw HTML omitted -->书不一定要读完，解决了你的问题，读书任务就完成了&lt;/td>
&lt;td>先列出自己的问题清单，一次解决一个问题，日积月累，搭建起来自己的知识体系；&lt;!-- raw HTML omitted -->今年开年最好投资之一，得到读书会员；书籍不需要花费心智采用额外途径找到书，而是想看就直接看；&lt;!-- raw HTML omitted -->直接划线；做笔记&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>注意力不够集中，每次被wx之前组伙伴聊天吸引；被xhs笔记帖子消磨了时间；&lt;!-- raw HTML omitted -->每次分享欲在专注时候占领大脑，分享后又感觉没用或者没有反馈，就后悔当初为啥要发出来&lt;/td>
&lt;td>做事情之前先问问自己，我这样做的目的是啥，做了能不能达到目的，不能那就不要去做&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->自己才是人生的主角，不需要观众，做对自己有利成长的事情才是最重要的&lt;!-- raw HTML omitted -->&amp;ldquo;我不再装模作样的拥有很多朋友，而是回到孤独之中，以真正的我开始独自的生活&amp;rdquo;《在细雨中呼喊》&lt;/td>
&lt;td>意识到并开始doing的事情&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>和别人沟通不畅情绪上头&lt;/td>
&lt;td>很想发泄回去叼人，那就做事情之前先问问自己，我这样做的目的是啥，做了能不能达到目的，会出现哪些结果，这些结果是我可以接受的吗？&lt;!-- raw HTML omitted -->允许自己产生情绪，但需要通过合理方式宣泄，eg.转移场所，喝点吃点做点其他的转移注意力，冷静下来再思考当下处境需要怎么处理&lt;/td>
&lt;td>长期需要磨练的事情&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="想法和行动">想法和行动&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>开始复习极客时间的王争老师的数据结构，刷剑指offer和leetcode（剑和hot各两遍）&lt;/li>
&lt;li>完善简历年后投递微软SDE岗位，有面试机会就好好把握一波&lt;/li>
&lt;li>看极客时间的Java核心技术课程，配合工作上使用&lt;/li>
&lt;li>尝试使用Cambly和外国人英文对话todo&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>2024年1月7日01周</title><link>https://hi-ernest.github.io/blog/24-01-weekly/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 20:50:37 +0800</pubDate><author>chenhuarui2472071@gmail.com (Ernest Chen)</author><guid>https://hi-ernest.github.io/blog/24-01-weekly/</guid><description>&lt;h3 id="前序">前序&lt;/h3>
&lt;p>   现在是2024年1月7日23点15分，我在上海小屋书桌前，黄昏版灯光洒在键盘上，空调热风呼呼作响，手机放着《房间》这首歌，仿佛回到了大一独自走在两江黑暗的街道，耳机听着这首歌，眼皮也不由自主的开始打架&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h3 id="工作">工作&lt;/h3>
&lt;p>   这周确实比之前忙了稍许，因为到年底需要做好业务稳定性工作（大的要来！卖个关子过年就晓得），加了趁这次项目把老系统剩下功能迁移到新平台（使用爪哇重构）到了周六和组长沟通，才真正了解到时间紧迫以及现在项目进度的滞后，组内同事在周五纷纷提报周日加班，我却没有（本周六是上班by大小周）
周六紧急对了下工作，没啥摸鱼优先开发实现再说（下班手机电量80%），自测全覆盖靠后，先跑通再说。到晚上八点把分配的工作才搞定下班。&lt;/p>
&lt;p>回头思考总结：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>可能组长的分配具体任务不到位；开会初步对的是本周工作内容任务，工作量大家都认的话想不通为啥要加班，还是默认做完再主动承担其他组员的工作量，如果是后者我认为开始的分配就是有问题。换一个角度如果有人加有人不加那肯定任务分配的不够合理或者某人个人原因耽误或者效率没其他人高等等，这需要管理者合理的评估；个人感觉如果组内都对该项目加班而有人却不加班会不会让人感觉不帮忙分担临阵脱逃逃，从而降低信任度尼？我想或多或少会有些。所以做项目前我们最好事先评估好和分配好，虽然前期一两次不一定正确但允许后期弥补，但不能因为嫌麻烦而不去评估，想到什么就去做什么（发现自己变成了ENFP -&amp;gt; ENFJ）&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我对项目紧急性重视程度不高，应该主动多向上沟通和承担更多的职责。包括了解交付业务方的时间和我们当前项目进展情况，可以在能力所及分担哪些去为团队其他成员减轻些压力。这次项目我就认为做好当下分配给我的模块即可，其他的人进度我没care，认为让组长去把控即可，但我发现组长其实也分配和把控也没那么好，我还是多去了解多去尽所能及多做一些事。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="人际关系">人际关系&lt;/h3>
&lt;p>   这次合作和组内成员有了些小摩擦。&lt;/p>
&lt;p>   “还要啥排期，直接做”“写啥文档直接开干呀”“你不测试的吗”“你不跟进一下吗”“收一下你的脾气”“都是一个组的算了”“这交互哎，你master你改一下呀”&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>   我很想控制心平气和，但一而再再而三通过言语打着开玩笑的攻击，我实在是受不了。在一次当面找到我跟前，“你测了没”爆发了但就是声音大了些并没有其他过激行为。遭遇这样的事情，我第一时间就是气愤：你凭什么高高在上指责我？还要显得自己宽宏大量饶恕了我那般嘴脸。不久恢复平静过后就是反思，是我哪里真的做的不好吗或者哪里得罪他了？再而就是疑惑，都是打工人，为什么话不能好好说呢？你再怎么急项目是需要协作的，有问题就说问题就好，为啥非要说一些让人误解且显得自己高高在上别人都是傻逼的话尼？&lt;/p>
&lt;p>回头思考：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>同事就只是同事，普通交流和面子过得去就行，打工为了混口饭吃罢了，给的工资也有一些忍受傻逼费用只是没明说&lt;/li>
&lt;li>遇到问题还是自己多思考，先通过检索能力排查和解决问题（尽量少问少接触傻逼同事，问正常些的同事）&lt;/li>
&lt;li>打工职场游戏其中的人际关系对我是比较痛苦，有时候感觉太多傻逼了，每天在傻逼之间苟活着，会反思我自己是不是也是傻逼，只是全然不知罢了，真的害怕&lt;/li>
&lt;li>课题分离，做好自己的事情，公司给钱是你把公司解决问题，不是让你合群让同事喜欢你的（但面子过得去毕竟工作需要合作）专注自身的成长，最近看到一个观点很有意思：上班就是偷师，自己就是一家公司，偷偷学习和丰富技能，把遇到的问题一个个解决记录，让自己公司壮大，积累这方面经验跳到另一个家公司涨钱。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="年轻人与故乡关系的思考">年轻人与故乡关系的思考&lt;/h3>
&lt;p>   周五周六两个晚上看完了《天堂电影院》导演剪辑版。这部电影快三个小时，如同跟着多多走完了他的一生，从童真稚嫩到青少年的懵懂冲动，再到中年的沉稳沧桑。&lt;/p>
&lt;p>   阿尔弗雷多亲手斩断了多多初恋，但也让多多得以去往小镇之外的世界，成为优秀的电影导演，但也让多多留下初恋的遗憾，这对痴情的多多是痛苦的是煎熬的&amp;hellip;我在想如果是我，我会做出怎样的选择，是和所爱之人安心在小镇度过余生，还是奋不顾身前往外面的世界，接受暴风雨的洗礼，纵使结局还是失败还是个普通小镇居民。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>内心的答案：去吧！去探索吧！向死而生，纵使失败也不枉此生！&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>   印象最深还有多多年少离开家乡小镇，中年归来那句感慨“我的人离开了小镇，但我的心却一直在小镇从来没离开”现在社会，我们大多年轻人还是离开家乡，在外漂泊打工，有的干几年回去又回来&amp;hellip;我发现规律（贾樟柯导演深耕拍故乡的电影、电影、现实人的流动等），我们年轻时候总想逃离家乡，去往更大的城市去看看更广阔的世界，但我们成熟年老就会想回到家乡，才发现家乡的美。有种我看遍世界万千，蓦然回首家乡的一叶一景却是内心最深处的依恋。家乡的珍贵是因为存储了我们的记忆，我们的童年我们的学生时代，我们的懵懂无知我们没有被现实玷污对美好未来无限憧憬，还有家人朋友的爱&amp;hellip;有时候独自走在街道，不经想自己现状感觉还是一事无成，会有不安焦虑感，在回想家乡，回想到家人我的母亲，她们就是快速有效的慰籍剂，安抚我给我巨大的精神力量，让我收拾心情专注当下，让我重新思考我为什么要出发，当下该前行的方向是什么。（快速采取行动，并对结果保持耐心）&lt;/p>
&lt;p>   也许有一天我会回到故乡，回到小岛，做一个小岛岛民，快乐幸福的生活，直至死去！&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>故乡是一个人童年的摇篮，壮年的扑满，晚年的古玩&lt;/p>
&lt;p>王鼎钧&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>20231105周记</title><link>https://hi-ernest.github.io/blog/weekly01/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:16:00 +0800</pubDate><author>chenhuarui2472071@gmail.com (Ernest Chen)</author><guid>https://hi-ernest.github.io/blog/weekly01/</guid><description>&lt;h3 id="周末总结去了苏州时隔三年再次去到姑苏城">周末总结：去了苏州（时隔三年再次去到姑苏城）&lt;/h3>
&lt;p>周日终于去了心心念念的贝聿铭先生设计的苏州博物馆！顺便去了报恩寺（北寺塔）、苏州民俗馆、狮子林、平江路。
阳光明媚，蓝天白云，心情不错开心愉悦！！行走在苏州古色古香小巷，一个想法不由自主冒出来：什么时候能在苏州工作生活一段时间，如果有这样的机会就太好了！姑苏城给的感觉，恬静开阔，有着小桥流水人家闲情逸致&amp;hellip;
身处在这个城市环境中，情不自禁代入在这儿生活是怎样的场景，这里的生活吸引着我，我希望能早日有机会到此生活一段时间，融入和体验当地生活，是否和预期想着这般舒适有趣！&lt;/p>
&lt;p>加油，为了心中的目标而努力！&lt;/p>
&lt;h3 id="20231105本周总结">20231105本周总结&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>通过白板制定了可视化todo目标，执行效果不错，完成度90%（继续执行下去）&lt;/li>
&lt;li>改变作息从凌晨一两点睡调整到24点前，从夜跑改成晨跑，执行了5次早起3km，没有影响白天的效率（继续执行下去）&lt;/li>
&lt;li>和前端协作出现问题和争执，发现小作坊遇到协作模式和字节不同，这边倾向把问题揽在身上，自己解决（如果在群里或者上升，就显得自己很没水平啥的xx），对群里的领导报喜不报忧的工作方式。但是在前端人力不足，但自己产出依赖前端且小作坊历史体系的背景下，
我目前能做的就是兼容，找到平衡的点，既尊重现有模式让前端合作比较愉快，又保持我的初心和解决我的顾虑（私聊问题解决的进度慢，信息还需要进一步分享），加油！这也是人生的一次体验，什么环境既然当下无法改变，那就先适应，但不要忘记对自己的初心和对自己的要求，
要求不了别人，但一定严格要求自己，寻求进步！不断向上！&lt;/li>
&lt;li>工作上做的内容需要推翻或者说改变策略的变动，加上和前端沟通的不愉快的事，周六上班很不爽，心情比较down（需要快速调整，把握自己能掌控的事，不能掌控让其穿过自己)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/202311060053486.png" alt="1029">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/202311060059375.png" alt="1030">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/202311060100112.png" alt="1101">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/202311060101357.png" alt="1102">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/202311060101183.png" alt="1103">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/202311060102336.png" alt="1104">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hi-Ernest/imgbed/images/202311060102389.png" alt="1105">&lt;/p>
&lt;h3 id="20231106新的一周">20231106新的一周&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>到公司梳理这周工作事项，安排排期，逐个解决&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>